查理芒格：GME炒作如賭馬

股神巴菲特旗下投資旗艦巴郡副主席芒格警告，股市有泡沫跡象，認為散戶炒作GameStop（GME）的行為有如賭馬，對於這種賭博的文化感到愚蠢。

GameStop炒作過程中，證券商Robinhood扮演一個重要角色。芒格說，不要以為Robinhood真的是在為散戶提供免費炒股服務。他認為，投資者單純見到股價急升，就撲入股市投資，這種瘋狂買股行為，本身是一種十分危險的投資手法。芒格指出，誘惑「賭徒」進入股市，本質是「骯髒」的獲利手段；金融體系內卑鄙手段十分多，造成大量投資新手入場，並帶來巨量交易。

對於比特幣近日急升，芒格稱，不會像電動車生產商Tesla（TSLA )那樣買入比特幣，又認為比特幣波動性太高，難以成為全球交易媒介。他建議投資者不要買比特幣或黃金。另外，芒格表示美國國債市場並不存在泡沫，價值投資也從來都不會過時。

GameStop股價昨晚（24日）再度爆升，最新報91.71美元，升46.74美元或104％。

廢老

又想搞鳩隻股

WSB 本身就係賭博
你會唔會去馬會屌柒人地賭錢?

佢淡倉好多？

但係賭馬可以靜靜哋贏喎⋯⋯

睇英文版， 佢應該係話緊班空頭賭錢

賭馬起碼有路捉有數據支持, GME 真係純粹心理炒起

不停借人股賣都係賭錢

Wall Street BET 人地都開宗名義唔係玩價投